有冇人鐘意睇心理學主題 / 精神病患主題電影

唔知點解好鐘意呢類型
鐘意比較dark個d, thriller類, 唔鐘意A Beautiful Mind個類美化浪漫化
o岩o岩睇左值得推薦有Spider, 初頭睇戲名+導演Cronenberg以為一定係body horror, 點知完全唔關事, 不過反而仲有驚喜

btw 想問下睇過呢套戲既人
第一次睇個時
睇唔睇得出Yvonne同spider阿媽係同一個演員做 -> 一路暗示佢地係同一個人?

留名睇介紹

the machinist算唔算?

兩套都睇過+力薦

期待緊一念無明

Primal fear
American psycho
Mulholland drive
Identity
Lara and the real girl

One flew over the cuckoo's nest 算唔算

Shutter Island 算唔算

講套冷門啲嘅
The Standford Prison Experiment
睇完再睇個教授TED talk覺得好深刻

留名

咁橋上星期睇左套精神病患主題電影,叫Clean, Shaven
精神病患第一人稱敘事,用聲音montage營造精神病患mental state,好壓抑,直面痛苦

依套一直想睇呀！
Ezra Miller

one of 賣飛佛
第一次睇有surprise ending
知道ending後重睇又會留意到好多細節野

A Dangerous Method, 講C Jung同Freud
Psychology major應該會鐘意( / 憎?)睇